【逃犯條例】獻世派與民主派爆衝突 李慧琼考慮報警 陳恒鑌稱肩膀劇痛

民主派及建制派議員在今早（11日）立法會《逃犯條例》修訂法案委員會會議上爆發衝突，建制派議員其後集體見傳媒，民建聯李慧琼指摘民主派「無所不用其極地阻止會議進行」，更導致有議員受傷，極度遺憾及不能接受，考慮報警。新民黨葉劉淑儀稱，懷疑相關阻礙行為已違法，強烈譴責。

在場有記者問到建制派承認的法案委員會主持石禮謙，在民主派承認的法案委員會主席涂謹申主持的會議舉行期間提名選主席，究竟相關會議的程序最新發展為何。李慧琼表示稍後會回應，建制派會商量對策，期望今日能開會，並選到主席。

多名建制派議員表示在混亂期間受傷，其中肩膀包紮紗布的民建聯陳恒鑌表示，有民主派議員站上桌上圖搶咪，他與其他建制派議員包圍石禮謙時，被一名議員「瞓咗落膊頭到」，他感到劇痛，其後在保安協助下包紮，稍後會到醫院驗傷。

工聯會麥美娟則稱，今早議員從立法會一樓搭升降機上二樓時，沿路一直被人阻止。她表示，其間被幾個人砸倒，致右手受傷，她亦曾跌倒。

不少建制派議員在今早10時半前後，陸續轉往立法會會議室4；民主派召集人毛孟靜其間與建制派部分議員，陪同石禮謙前往會議室4，沿途秩序尚算良好。